---
title: "Helm 規劃"
description: Helm Chart 的環境規劃.
image: "../../public/blogs/k8s-&-helm.png"
publishedAt: "2024-04-18"
updatedAt: "2023-04-18"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - Helm Charts
---

> 在瀏覽前，若是忘記可以先參考以下文章呦
> [Helm 簡介](blogs/helm-001)

有關 Helm 的用法和可執行的方式

1.  每個 Repo 中都會需要建立一個 helm_value 的資料夾

2.  helm_value 資料夾內會切分環境 Dev、QA、Integration-Test、Staging 和 Production 等

3.  Helm values.yaml 檔案命名規則如下：
    - dev.yaml => 開發環境
    - qa.yaml => qa 環境
    - integration-test.yaml => integration-test 環境
    - staging.yaml → staging/壓測 環境
    - production.yaml => 正式環境

4.  Helm Chart 會統一放在 GCP 的 Artifacts Registry 上做版本控制「可參考 Helm charts 推到 Artifacts Registry 連結」

5.  Helm Chart 範例: [GKE-HElm/templates](https://gitlab.com/devops821128/gke-helm/-/tree/master/charts/app-dev/templates?ref_type=heads)
